---
title : 'குதிரையை ஆற்றில் தள்ளுதல்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'kuthiraiyai-aatril-thalluthal'
thumbnail: '../thumbnails/horse.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "குதிரையை ஆற்றில் தள்ளுதல்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## குதிரையை ஆற்றில் தள்ளுதல்

ஒரு நாள் தெனாலி ராமன் குதிரை ஒன்று வாங்கி வர விரும்பினான். அதற்காக இருநூறு பொற்காசுகள் எடுத்துக் கொண்டு சந்தைக்குச் சென்றான். சந்தையில் போய் விசாரித்த போது அவனிடம் உள்ள இருநூறு பொற்காசுக்கு குதிரை கிடைக்காது என்று அவன் அறிந்தான். சந்தையில் போய் தெனாலி ராமன் விசாரித்த போது அவனிடம் உள்ள இருநூறு பொற்காசுக்கு மேலாகவே விலை சொன்னார்கள். தேனாலி ராமன் சந்தையில் சுற்றிப் பாத்து விட்டு ஐம்பது பொன் கொடுத்து ஒரு நோஞ்சான் குதிரையை வாங்கி கொண்டான்.

குதிரையை வாங்கியதில் தெனாலி ராமனுக்கு மிகுந்த சந்தோசம். மகிழ்ச்சியோடு வீட்டிற்கு திரும்பி வந்தான் தெனாலி ராமன். "வீட்டிற்கு கொண்டு சென்று நல்ல தீனி கொடுத்தால் இதுவும் நன்றாகக் கொழுத்து விடும்" என்று மனதிற்குள் எண்ணிய படியே குதிரையை வீட்டிற்கு ஓட்டி வந்தான் தெனாலி ராமன்.

தெனாலி ராமன் அவன் வாங்கி வந்த நோஞ்சான் குதிரைக்கு கொள்ளும் புல்லும் போட்டான். குதிரை சரிவரச் சாப்பிடவே இல்லை. இவ்வாறு இருந்தால் என்ன லாபம்? இது வேறு செத்துத் தொலைத்தால் இதனை அடக்கம் செய்யத் தண்டச் செலவு ஆகி விடும் என்று நினைத்து வருந்தினான் தெனாலி ராமன். எனவே தெனாலி ராமன் அந்த நோஞ்சான் குதிரையை விற்று விடலாம் என முடிவு செய்தான். ஆனால் அதிலும் தெனாலி ராமனுக்கு கவலை தான் ஏற்பட்டது. ஏன் என்றால் அந்த நோஞ்சான் குதிரையை வாங்குவதற்கு யாருமே முன் வரவில்லை.

ஒரு நாள் தெனாலி ராமன் அந்த நோஞ்சான் குதிரையின் மேல் ஏறிக் கொண்டு அரண்மனைக்குச் சென்றான். அப்போது அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரும் உன்னதமான ஓர் அரபிக் குதிரையின் மீது அமர்ந்து வெளியே புறப்பட்டு கொண்டு இருந்தார்.

அதை பார்த்த தெனாலி ராமன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயருடைய குதிரைக்குச் சமமாக தன்னுடைய குதிரையை ஓட்டி வர முயன்றான். இதை பார்த்த அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் சிரித்த படி, "தெனாலி ராமா உன்னுடைய நோஞ்சான் குதிரையை என் குதிரைக்கு சமமாக ஓட்டி வர நினைக்கிறாய்? முடியுமா உன்னால்" என்று கேட்டார்.

அதற்கு தெனாலி ராமன், "என்ன அப்படிச் சொல்லி விட்டீர்கள்! என் குதிரையை வைத்து நான் செய்து காட்டுவதைப் போல தாங்கள் தங்களின் குதிரையை வைத்து செய்து காட்ட முடியவே முடியாது" என்றான் அவன்.

உடனே அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர், "அந்த மாதிரி நீ செய்து காட்டி விட்டால் உனக்கு நூறு பொன் பரிசாக அளிக்கிறேன்" என்று கூறினார். அப்பொழுது இருவரும் ஓர் ஆற்றுப் பாலத்தின் மீது சென்று கொண்டு இருந்தனர். சட்டென்று தெனாலி ராமன் தனது குதிரையில் இருந்து இறங்கினான். சட்டென்று தன் நோஞ்சான் குதிரையை ஆற்றில் தள்ளி விட்டு விட்டான். அந்த நோஞ்சான் குதிரை ஆற்று வெள்ளத்தில் அடித்துக் கொண்டு போய் விட்டது.

"இதைப்  போல உங்கள் குதிரையைச் செய்து காட்டுங்கள் பார்க்கலாம்" என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரைப் பார்த்து தெனாலி ராமன் கேட்டான். தெனாலி ராமன் சொல்படி நடந்து தம்முடைய ஆயிரம் பொன் மதிப்பு உள்ள அருமையான குதிரையை இழக்க அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் விரும்ப வில்லை. 

எனவே அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனை பார்த்து "ராமா, நான் தோற்று விட்டேன். ஆயினும் இதற்காக உன் குதிரையை நீ இழக்கலாமா" என்று கேட்டார்.

விலை போகாத குதிரையை வைத்துக் கொண்டு என்ன லாபம் அரசே? மேலும் அது நோய்வாய்ப்பட்டு பாதி உயிருடன் துடித்துக் கொண்டு இருக்கிறது. அதனுடைய துன்பத்தை ஒரு நொடியில் குறைத்து விட்டேன். எனக்கும் அதை வாங்கிய விலைக்கு மேல் ஒரு பங்கு கூடுதலான தொகை கிடைத்து விட்டது. இதை எல்லாம் பார்க்கும் போது என்னுடைய குதிரையை நான் இழந்தது எனக்குப் பெரிய இலாபமே ஆகும், என்று தெனாலி ராமன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் விவரித்து கூறினான்.

தெனாலி ராமனுடைய புத்திசாலி தனத்தைப் பெரிதும் வியந்து அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் பாராட்டினார். பிறகு அரண்மனைக்கு வந்த பிறகு அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கூறிய படியே தெனாலி ராமனுக்கு நூறு பொன் பரிசாக அளித்தார். 

## கதையின் நீதி:

எந்த ஒரு தருணத்திலும் நம்மிடம் உள்ள பொருளை வைத்து நாம் எவ்வாறு அதை பயன்படுத்தி கொள்ள வேண்டும் என்பதை அழகாக தெனாலி ராமன் தன்னுடைய செயலில் செய்து காட்டி விட்டார். அவர் அந்த குதிரையை இழந்தாலும் தனது பொருள் இழப்பை ஈடு செய்து விட்டார் அல்லவா. தெனாலி ராமனுடைய சமயோசித அறிவை நாம் கற்றுக் கொள்ள வேண்டும்.
